---
title: Naomi GD-Rom
---



![](/migration-images/emulateurs/arcade/naomi-gd-rom/console.svg)

## Fiche Technique

* **Processeur** : Hitachi SH-4 RISC 360 MIPS/1.4 GFLOPS
* **Vidéo** : PowerVR 2 à 100 MHz \(Nec CLX2\)
* **Audio** : ARM7 Yamaha XG AICA RISC 32 bits 25 MHz
* **RAM** : 32 Mo1,2
* **RAM vidéo** : 16 Mo1,2
* **RAM audio** : 8 Mo1,2
* **Média** : Cartouche \(PCB de ROMs\)
* **GD-ROM** : CompactFlash8

## Présentation

Le système Naomi est sorti sous l'appellation **Naomi Multi System** \(également appelé **Naomi Multiboard**\), Acronyme de _New Arcade Operation Machine Idea_ littéralement "nouvelle idée de machine d'arcade" Naomi se traduit aussi par « beauté » en japonais.  
  
Le système dispose d'une architecture **très proche de celle de la console Dreamcast** : un microprocesseur Hitachi SH-4 à 200 MHz, un processeur graphique PowerVR Series 2 GPU \(PVR2DC\) et un processeur sonore Yamaha AICA ; mais avec **plus de mémoire vive et de mémoire vidéo** \(soit deux fois plus que la Dreamcast\). Les jeux sont stockés sur **une cartouche** \(Naomi\) **ou un GD-ROM** \(NaomiGD\)**.**  
  
Produit par SEGA, leader de l’arcade à l’époque, pour concurrence le Système 23 de NAMCO, sa commercialisation débute en 1998 avec "**The House of the Dead 2"** comme premier jeu jusqu’à l’année 2006. Plus de 160 jeux sortiront sur ce hardware \(le record mondial du nombre de jeux sur un hardware arcade\).

Sega annonce que sa **Naomi 2** reste compatible avec les **cartouches et GD-Rom Naomi 1.**

## Émulateurs

{% page-ref page="libretro-flycast.md" %}

